據報歐盟以侵犯人權為由 擬制裁中國等多國官員

路透社引述兩名歐盟外交官員表示，歐盟27國的大使，同意以嚴重侵犯和踐踏人權為理由，對中國及多個國家的個人進行新的制裁及限制措施。

報道引述外交官員表示，受制裁的名單有11人，包括4名中國官員及一家實體，他們被指侵犯新疆維吾爾族穆斯林的人權，其餘被制裁的人士，來自俄羅斯、利比亞、北韓及南蘇丹，預計會在下星期一有正式公布。

中國駐歐盟使團團長張明早前表示，中方注意到媒體報道，歐盟準備就新疆人權問題制裁中國官員，中方嚴重關切，強調若有人執意要搞對抗，中方別無選擇，惟有奉陪。

歐美英日澳一齊制裁

中方：

西方國家這些制裁，毫無影響，政治炒作，小丑把戲，搬起石頭

中方不予評論，完全不會理會，真的不會評論，真的不會理會，完全不會回應，一句也不想回應，我們不屑回應，回應一句也嫌多，兩句更加嫌多，三句非常嫌多，完全不想回應，不屑一顧，不想回應，真的不想回應，不值得提，完全沒有討論的需要，不予評論，完全不會理會，真的不會評論，真的不會理會，完全不會回應，一句也不想回應，我們不屑回應，回應一句也嫌多，兩句更加嫌多，三句非常嫌多，完全不想回應，不屑一顧，不想回應，真的不想回應，不值得提，完全沒有討論的需要，不予評論，完全不會理會，真的不會評論，真的不會理會，完全不會回應，一句也不想回應，我們不屑回應，回應一句也嫌多，兩句更加嫌多，三句非常嫌多，完全不想回應，不屑一顧，不想回應，真的不想回應，不值得提，完全沒有討論的需要，不予評論，完全不會理會，真的不會評論，真的不會理會，完全不會回應，一句也不想回應，我們不屑回應，回應一句也嫌多，兩句更加嫌多，三句非常嫌多，完全不想回應，不屑一顧，不想回應，真的不想回應，不值得提，完全沒有討論的需要，我們真的不會回應。

用咀炮噴死你歐盟

制裁呢啲話得事嘅先有用

習近平，栗戰書，汪洋，王滬寧，陳全國，丁薛祥，郭聲琨，趙克志，陳一新，黃坤明，尤權。